新亞院長斥周竪峰「粗暴惡劣」 學生會駁黃乃正 上款呼「黃乃共」

【明報專訊】大專校園張貼港獨及針對教育局副局長蔡若蓮喪子的標語事件持續發酵，中文大學新亞書院院長黃乃正前晚發公開信，譴責中大學生會前會長周竪峰以粗言穢語辱罵內地同學等行為「粗暴惡劣」，信末更指院方及大學學生紀律委員會正調查事件。新亞學生會昨發信反駁，指黃公開譴責周竪峰的行為不妥，信中並以「黃乃共」作上款稱呼院長。
明報記者
中大校方回覆表示，已經啟動程序，就周竪峰以粗言穢語罵內地同學的事件展開調查，又指會按既定機制處理事件。而黃乃正批周竪峰「不知悔改」，令其感到痛心，他又引新亞書院創辦人錢穆及唐君毅的說話，指出「禮」的重要性，周的言行「違背了錢唐兩位先賢的教誨」。
新亞學生會則在facebook專頁登刊公開信反駁，並以「致黃乃共院長／敬啓者」為上款，回應指據知周竪峰是因受到內地生群起而攻而一時失言，惟黃「一味偏頗指斥同學」，有所不妥。
學生會幹事：寫錯名
新亞學生會幹事方潔儀表示，兩名書院學生會成員為紀律委員會學生委員，卻從沒獲知校方展開調查，認為黃乃正的公開信如「未審先判」。方又聲稱是錯寫院長姓名為「黃乃共」，已在fb留言位置更正，但學生會並無修改原文。黃乃正昨日的公開信，把周竪峰的名字錯寫成「周豎峰」，但其後網上改正錯字。
城大貼標語者：快點拘捕我
另外，日前在城市大學民主牆貼針對蔡若蓮喪子標語的人中，有網民指其中一人為曾於城大專上學院就讀公共行政學系副學士課程、曾參與佔領的蔡佩強。蔡在社交媒體個人帳戶中分享相關報道，並指「快×點拘捕我，我都想知自己犯邊條法例」，本報曾聯絡蔡佩強，他回覆指不接受訪問。城大專上學院表示有同名同姓的學生在2012年曾就讀公共行政學系副學士課程，惟其未完成課程已離開了學院。城大則指對於有關行為予以最強烈譴責，但未有回應會否跟進。
另邊廂，教育大學日前出現冒犯蔡若蓮的大字報，校長張仁良其後譴責事件。教育大學學生會昨發公開信予校長張仁良，要求張在今晚8時前，就日前張指會公開閉路電視片段等言論道歉。
教育局政治助理施俊輝昨代蔡若蓮出席活動，施發言指近日大學學生會的一些言論涼薄，向在場學生強調品德的重要，並指沒品德的人將來亦難有成就。

又出錯左在吹水台

，並指沒品德的人將來亦難有成就

係咪調轉左， 呢個社會 無品德先有成就